發現翻工真係好悲哀

Grad左大半年無開心過
翻一份唔太好既工
日日翻工等放工 老細好仆街
無幾個同事頂得佢順
我成日比佢針對 講野有骨
試過翻翻下工唔開心到喊
原本公司一早講好左會加人工
突然一句表現唔夠好就無加到 點解可以咁仆街
人工本來已經夠低
點知而家一句無就無
屌你老母
我個下真係再次好撚想喊出黎
係覺得比人呃左 浪費時間 好撚灰
轉工話比人知之前份工咁撚低人工
咪又係再次比人壓價
有無人明
我好想繼續做學生呀

辛苦咪轉工
新環境仲有得著

走啦

加一，聽日又要番工了，為個13k，值得咩

我多你少少.14K，但唔會有人工加，無前景，仲要日日忙撚到仆街
出黎做左野一年幾，好似人生已完

近期轉左做啲新野好似對第時叫有啲幫助
諗住捱多兩個月就走

屌中肯 得個雞水咁小 車費家用食飯用完得翻幾千。。。。。。

轉工啦屌

轉工啦

我仲要搬埋出黎住，交埋個租，個個月都無淨

人生無意義啦屌

生無可戀咁

聽日準時返工

講起就嬲 遲到又執到正 ot又唔補水 你老尾

日日8點鐘起身，放工6 點已經冇左一日大部份時間，番到屋企都7 點，食埋飯沖埋涼都8, 9 點， hea下hea下又1 點，真正得閒既時間只有幾個鐘，人生仲有咩意義

Exac7ly....日日人生得翻工
試下搵啲野學下

搵政府工算把啦，起碼唔洗ot, 放假唔洗還

有幾個鍾hea仲唔識知足你仲想點?
大把人每日訓醒就番工 放工沖涼食完飯又要訓 日復日年復年 連自己私人時間都無
1日比夠48個鍾你好未
有3 4 個鍾時間自己唔識把握仲問有咩意義

轉工啦
記住唔好俾啲閪HR大倒
因為你而家呢份低而壓你價嘅，間工司好極有限

絲打要養家？冇太大財政負擔嘅唔洗同腦細客氣喎

似係因為份工做嘅嘢冇興趣冇成就感？

你宜家份工再做落去都加唔到人工啦
轉工去搏個新環境仲好啦
低人工又要受氣真係狗也不屌

係啊，日日對住部電腦入data, 又冇野學到。 放工休息吓，睇下書咁就冇咗一日返咗工之後對以前嘅興趣都提唔起勁

屌 你自己做開奴隸就咪話人啦
根本就係要訂最長工時
係香港先咁K型
個個做到生活都無埋
成個話香港點好點好
Work Life Balance方面輸其他已發展國家一大截

data entry聽落真係幾悶
邊行？點解唔轉工嘅？

喊囉 喊多幾次就可以發達

做保險back office因為想攞埋個bonus先走，本身做CDD但上一份人工傾唔岩就走咗。 自認選擇錯誤，做CDD雖然複雜但幾好玩

條友真係痴撚線 香港太多呢d工作狂同奴隸
如果做緊份工係0興趣既話 咁既人生真係毫無意義

連轉工都唔敢，點做大事？
坐言起行，搵工!

辭職啦

其實屋企環境唔錯但我自己唔想靠佢地
同埋自己低能 唔敢同唔識同人嘈...

過多一個月就resign!!

加油，起碼知道左自己唔中意咩類型嘅工

嘩奴性重到

又唔係日本職場，轉工啦

你天生有家境已經好好嫁啦
有好多人冇家境做到隻狗咁

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

有家境冇負擔想辭就辭
你試下冇家境供緊樓果D
老闆叫你含 你一係唔合辭職一係照含
你會點簡? 特別係高層幾皮個月果D
咁易有新工拎番同一個價咩 仲要環境唔同晒
屋企D水費電費等住你交
到時你就會諗含一下真係咁大影響咩
你估床單 保險果D咁淫亂講笑嫁咩

8點先起身 真係幸福
新界撚表示未夠7點已經出左門口

唉 好明白 我宜家都返緊一份好唔開心既工 日日都係諗辭職 但又未搵到工 好灰

增值自己，就可以搵到份好d既工

唉

我都係fg，返左半年，老細成日發脾氣好惡頂，仲要新公司發展好慢，同學已經學左好多野但我做啲project全部都仲係起步階段。已搵到新工，早兩日遞埋信。樓主都比心機搵工，真係做得唔開心又冇經濟壓力嘅裸辭都得啦。Good luck 大家都同道中人好明白你感受

加油呀 有好多同伴 希望大家都搵到份中意既工！

係既我知已經算好 只係都會想自己做到中意既野 有出頭一日

多謝你
我做多兩個月就走 估唔到咁多同道中人！加油呀

我第一份工人工極低, 仲要兩年無加過, resign果陣hr都驚訝點解會兩年無做review, 仲串我話新工加咁少, dllm咁少又唔見你俾我
之後就一直被壓價
第一份工真係好重要

返工要做到個死個日，仲有幾十年做

以為自己開post
最後頂唔順亂職走咗
依家都叫揾到份好啲嘅工
覺得唔啱就揾過份喇
無謂令自己難受

返學緊係開心 你個個月俾錢你上司佢都會對你好好

唔係因為責任感，走左n耐。

你仲 on9, 你對份工負責，咁公司有冇對你負責

Fg唔啱就走喇
有咩包袱可言

有得揀盡量入外國公司

廢柴

岩岩老細加左我10%人工，我真係好鍾意返工呀！

連登仔FG唔係30-50K咩

以為自己出po

裸辭係咪好on9?

轉工
搵政府工

係咪做奴工做到傻撚左

hd 定u grad

香港地

我都好想轉工有多10k

恭喜你 我都會resign嫁啦

外國公司真係好啲？驚英文唔夠抽
利申三大

老細原本話加唔話 我都好中意翻工呀

一齊離開呢個世界

下？幾錢先？

唔好諗唔開呀屌！

14k.......

諗起仲有38年咁做就

有本事咪走
你留返係度係咩原因先 儲夠一年經驗?

三大，14K?
咪玩啦

番番下慣啦
每日番工就係等月尾出糧

Fg逗果雞水咁多人工
由730起身到1830先到屋企
然後沖涼食飯 又唔見左一個鐘
可能你話到訓之前我仲有幾個鐘既私人時間
但又要溫書考牌呢
香港地慘過狗

努力考政府工啦，就算比人吊都唔驚比人炒同減人工

話你知 邊個無父母幹唔係讀專科既bf無經歷過你既遭遇 ?

只係華人社會最叻 報喜不報憂

其實都唔明點解啲人做得辛苦又要死頂
之前人工低 入房叫老闆加人工又唔肯，第二日約其他公司見工。
返工有咩理由屈就自己

捱多兩個月？傻鳩

係呀。。。同埋諗住有得加人工出去有得同人講高d

係呀屌
我都覺得自己on9

做緊個pj係自己有興趣 諗住做多兩個月有多啲經驗炸。。。

去第間做咪一樣

如果係26K呢

我係咪異類呢
其實我都係fg得14k 之後要8點出門口 大概9點幾先返到屋企 但我返得好開心
可能真係好睇同事 上司肯教人又好相處 學到好多野
不過都聽好多同學講好辛苦 有個仲轉埋行
東家唔打咪打西家 唔啱做緊係走啦 仲比人折磨咩？
樓主希望你都會搵到份岩之自己既工 下份一定會更好 共勉之

你冇負擔呀麻 岩岩畢業

fg
18k
但唔想做依行
想裸辭點睇

目前無負擔其實返得幾爽，2萬蚊自己洗晒，
不過返工好辛苦 要開始諗未來

13k +1

算啦快走

唔開心咪轉工囉，無謂搞到咁辛苦，出面個世界好大，大把野撈，唔使困死係一個地方，打工千祈唔好同公司講感情，一日有10個鐘或以上係同工作有關，最緊要開心。

不過都啱 冇負擔可以灑脫d
但真係接受唔到做狗咁 如果真係唔鐘意返 每日返工真係會好似去地獄咁
所以覺得唔啱就早d走好過 拖拖拉拉情況都唔會有乜好轉

fg有本錢走

樓主幾多k

咁又唔同講法啦

怪不得我返得咁開心

一轉個環境
你會發現原來工唔啱做
轉過份工 生活可以唔同哂

反正佢都講得出你表現唔好
唔睇好你 留幾耐都一樣

你番邊行啊？

轉工啦 無計
香港係咁
Btw grad左兩年出嚟做野瘋狂比老闆蝦
日日人唔似人 鬼唔似鬼

Business solutions provider

我覺得D空姐好撚勁
仲可以化晒妝打晒卡咁返工
有時返早7點都同D空姐搭巴士
我自己就寧願訓多陣

14k... science related工

你新人做左半年加得幾多呀
新工有信心咪照寫你心中個價

佢原本話過左probation加又無 過左幾個月都無。。。

每逢金多買十蚊 比多次機會自己
唔中就當做善事 中咗就可以脫貧

＃metoo

其實真係好同情你地搵咁少
點夠生活

過試用個陣咩原因唔加

今日直接係公司坐係度喊左出黎
係度諗讀左4年書到底點解要咁折墮做啲咁嘅野

唉 頭兩份工都伏都pk 真係晚晚都驚第朝起身
而家做緊份幾hea 但人工低無前途 諗到呢下就好頹
再轉又驚係伏 但無得唔轉 唔轉人生真係就係咁先

伏工真係趁早轉，唔好比佢up兩野又信佢留低

咪話表現唔理想屌

其實樓主個case走又好應該,不過其實出到去基本上間間都一定有想野閪ga wo,想多野學又要人工高,又要時間好同事又唔仆街既根本無可能(有一兩項已經係好好）,其實問題係你未適應生活節奏姐~習慣左其實你唔會覺得好悲哀,(坦白講好多人重未衝破到依d所謂奴性思想)

講真d:社會係咁㗎la,你咪唔好做囉(係好難聽~不過係事實,依個世界依然係咁轉)

利申:放工返學+每星期有一日去踢波

加油吧!

我都好撚想喊

civil hd 畢業做緊工程，收到aco offer ,諗緊要唔要好

有時會覺得人生無意義 點解人一定要翻工
唔可以開心 做有意義既野 對世界有用嘅事
我會搵工㗎啦 希望下一份工可以係自己鍾意

即刻開名先講

樓主可以試下搵大學工，有部份department既工好輕鬆，PA人工16-17k

唔好再同我講咩有人要返兩份工又乜又7
有人做到死添啦，係咪要全世界都做到死呀
香港勞工權利係全世界包尾呀
冇一個先進國家既人好似我地咁on9架
唔該大家揸緊自己條底線
productive唔等於要ot唔等於要冇私人時間
做好本份就放工
有 無理要求就走人好冇
大家團結企硬先有價講
勸得一個得一個
謝謝大家

根本意義=自己想做既野,唔返工到時咪又係度懷疑自己人生,其實咪又係fg通病lo~唔知自己想點

我公司好你少少ot有最低工資 仲要半個鐘起跳
遲到就逐分鐘計你扣你糧
同做狗冇分別

抵你做到隻狗咁

有冇揾老細傾？
我都係fg 依家做左半年左右
老細一開始話過probation 加我
但見佢第四個月都冇表示 我自己主動揾佢傾 加左比我
年尾又加左 仲有bonus

但都翻得唔開心
人工老細都滿意
但個個老屎忽 同同事相處唔到

台灣中國因為唔想比老細控制住
出現左 "斜槓青年" 呢個term
反而香港冇人講

翻同番都唔識分

我13k HR 同事融洽 完左約都要走
留係到學唔到野

汰弱留強
你有你價值就會加人工比你

連登啲小學雞壇真係
日日都有fg開呢啲垃圾post

開下post都要你理 關你撚事?

等緊lastday，返緊份垃圾admin工，冇前途，冇同事幫到手，成日替更，有返工冇放工，d客又閪老闆又唔知前線食左幾多屎淨係識鬧

17fg hea左幾個月
人工係中位數高小小
做左一年都無
而家忍唔住讀個master轉行了

hr狗留言？

OT老奉架?
利申:就算有野做我都係唔理佢 準時走人

中意自己個行專業，但同時對香港個環境感到無力。有時想盡善盡美，但商業市場唔會接受。

屌你咁早放工咁遲起身想點

差唔多，月尾出糧月中就駛哂仲灰

想知樓上揸緊底線拒絕ot嘅人係做邊行
利申：廣告狗。三日唔埋兩日一係做嘢做到夜瞓，一係早啲起身做嘢

就係有

呢到同你有個一模一樣既人
我都好撚唔開心
就算做得幾勤力 老細話你表現唔好就係表現唔好
我真係好唔鐘意我依家呢份工

人工成年都唔撚加就早走早著啦

我都好想中六合彩，唔駛再返工

如果你有價值咪遞信囉
係做得好實留你

如果頂得順就做夠一年就走啦 人工同付出嘅努力唔成正比嘅話 繼續做都覺得晒氣
利申都係fg 返工都係日日開工等收工 份工做嘅野無意義 學嘅野唔多 但又要考牌 日日都要溫習 搞到好似半工讀咁好鬼chur 準備做夠一年走

覺得係會計

真心唔開心就走

受壓程度低成咁

出到黎番工唔好人講乜你信乜
老細話加人工唔代表會加你人工
話升你都只係想留你
番工嘅野唔洗咁上心
東家唔打仲有西家 仲有幾十年要做
唔開心咪搵過份囉 fresh grad大把本錢

咁你之後點？份工ok嗎？其實可以同另一半一齊捱都好開心！我都係，之前日日都好想射波。。一齊加油！

而家先知原來老細係唔會有信用呢個字

我準備走了 齊努力！

老細玩哂

我都係今年fg
返hea工所以好輕鬆
係無錢途咁解

樓主加油，我頭兩份工都試過做到喊，今日做左就黎十年野，咪又好地地，人工已經係一畢業既幾倍。

而家番工都唔係開心架，但錢彌補到囉，東家唔打打西家，魚唔過塘唔肥呀。無計啦自己唔係金鎖鑰出世，咬緊牙關囉，家下轉工好閒事，幾年後你回望番今日，過眼雲煙啦

係阿，我fg返左幾個月，已經唔信老細講嘅任何嘢

我都聽人講過 人工其實係比你嘅補償
如果你覺得份補償唔夠cover你對份工嘅不滿 就應該quit

垃圾工走啦

利申：hea住揾8千5

唔係連登fg價咩

呃鳩你這會加又唔加，真係好仆街喎
佢做初一你做十五
密啲射波去見工

依到d 人 唔捱得 我番2份工 基本上1到日 都開工

唔單單係人工少，仲要私人時間無曬 日日朝早6點未夠就出門口，搭埋巴士 返到屋企已經喺夜晚6點... 煮埋飯洗完碗都要8點... 沖完涼得返1-2個鐘做自己野 9點半未到就已經好撚攰...又要夠鐘訓教

呢個係一個輪迴

同感，所以先要諗方法財務自由

邊方面？同屋企人？

慢慢增加被動收入e.g. 低位買收息股 掛

保險bo撚 做得好辛苦但自己真係想係呢行發展 喊住都要做

趁新年轉工，一係就做夠一年走

唔好嘅公司你勉強返落去將來諗返會後悔浪費時間

講就易
知幾時係低位一早發左

轉工應該係唯一方法
事實返工後私人時間真係好少好少
當7點起身 8點半開工直落到6點後收工(如果無OT)
返到屋企 食飯 沖涼 玩下手機 睇下電視 用陣電腦
望一望 原來已經接近夜晚11點 又可以瞓覺了
比起以前讀書剩係有暑假 Sem break 天地堂 dayoff
時間上真係自由太多了

加油
我 16 FG平均一日做14-15個鐘, 六日, 14k一個月
都懷疑過自己, 捱過佐之後
下個月轉新工已經3字尾了

唔好放棄

搵得皮零仲要返六，真係會諗人生為乜

加入政府啦

放假就病

轉工囉唔洗驚
我都轉左好多份宜家30 歲先穩定

無計啵，又唔係有錢
唔做野點生活，唔通真係做廢青咩
環境唔順就轉場囉
鬼叫你窮呀頂硬上啦

讀緊u 唔太開心 好辛苦

如果大時大節放假病撚埋仲撚SAD, 病撚完又要返工地獄, 變左冇放撚過假

日日六點起身返工，忙到手機都冇時間碌，忙起上嚟試過9點幾10點先走，返到屋企食飯沖涼訓得落床都1點幾，訓3個幾鐘又起身返工

成日掛口話加人工請多d員工，最後一樣都無做過 老闆正仆街

你唔做大把人做

so true
香港太多on9
人地出聲幫你爭取埋都屌鳩人地搞事
好撚痴線

學野 跳槽 加人工，差公司唔值得好員工留低！

U grad

冇哂自己時間先係重點

自己忙到死 隔離個同事得閒到un腳

聽你咁講，你比老細恰都係有原因既

11 k，多野做，要ot, 準備2月尾遞信

過完新年好揾過第二份

小露寶

咁都過到back ground check?

如果你想哭

可惜我太善良

HR有權check你人工架咩？

同你差唔多

fg 加一，過多三個工作天就走得

初四遞信
得14K，勁撚多野做，Ot補水都無用

覺得自己人生好失敗

無父幹
工程撚
返六日
人工唔高
環境又辛苦
日日吸二手煙
付出與收入不成比例
係咪得香港年輕人先咁無希望

Welcome to hell

返工一程巴士要個幾鐘,如果冇得坐真係喊出黎
公司又冇flexible working hours 呢個概念
叫我轉PT真係屌咗出聲